提提大家 間諜不受日內瓦公約的保護

除左守軍規不攻擊非武裝人員外

大家要知道 間諜不受日內瓦公約的保護

另外
雖然示威者未算係武裝部隊 所以黑警未致於犯左公約
但睇下佢地犯左咩原則

第十一條 對人身的保護
一、由於第一條所指的場合而落於敵方權力下或被拘禁、拘留或以其他方式被剝奪自由的人的身心健全，不應受任何無理行為或不作為的危害。

: 黑警對已冇力反抗人士做左咩大家有眼到啦 唔再講

第十三條 對平民醫療隊的保護的停止
一、平民醫療隊有權享受的保護，除非用於從事人道主義職務以外的害敵行為，不應停止。
但保護僅在發出警告，並在任何適宜時定有合理時限，而警告仍無效果後才得停止。

: hk民平醫療隊除左人道活動冇做害敵行為 所以不應攻擊佢地

第四十六條 間諜
一、儘管有各公約或本議定書的任何其他規定，在從事間諜行為時落於敵方權力下的衝突一方武裝部隊的任何人員，不應享受戰俘身份的權利，而得予以間諜的待遇。

第三十九條 國籍標誌
二、在從事攻擊時，或為了掩護、便利、保護或阻礙軍事行動，而使用敵方的旗幟或軍用標誌、徽章或制服，是禁止的。

二戰試過德軍空降師著盟軍軍服 被人捉到係就地處決

第三十九條 國籍標誌
二、在從事攻擊時，或為了掩護、便利、保護或阻礙軍事行動，而使用敵方的旗幟或軍用標誌、徽章或制服，是禁止的。

Fing 5星旗算唔算

唔算

第三十七條 對背信棄義行為的禁止
一、禁止訴諸背信棄義行為以殺死、傷害或俘獲敵人。以背棄敵人的信任為目的而誘取敵人的信任，使敵人相信其有權享受或有義務給予適用於武裝衝突的國際法規則所規定的保護的行為，應構成背信棄義行為。下列行為是背信棄義行為的事例：

（一）假裝有在休戰旗下談判或投降的意圖；
（二）假裝因傷或因病而無能力；
（三）假裝具有平民、非戰鬥員的身份；和
（四）使用聯合國或中立國家或其他非衝突各方的國家的記號、標誌或制服而假裝享有被保護的地位。

而假裝享有被保護的地位<
揮左唔會有保護 所以冇犯